超級區議會泛民協調不成 民建聯擬一張名單保兩席

【Now新聞台】立法會的超級區議會議席雖比地區直選票數多，但基因仍然是功能組別，部分民主派對參選一直卻步。

民主派周二舉行協調會，出席的多達8人，現任街工梁耀忠早表明，回歸地區直選，而兩名民主黨就有代表出席，其餘公民黨有派代表，還有一些新任區議員，包括社民連岑子杰、岑敖暉、張秀賢、區鎮樺及司馬文。

超級議席面向全港選民，選舉經費龐大，上屆六隊參選，選前三隊棄選。汲取慘痛經驗，有人認為，初選是出路之一，但《政情》打聽，會上不少意見擔心，今次選舉大規模DQ風險高，贏得初選不等於可以入閘，認為應跑到最後才棄選，會上最終未能達成任何共識。

有泛民中人指，首次會議難有共識是意料之內，出席者是否去馬參選仍存變數，尤其是岑子杰代表的社民連，對功能組別向來堅持不參選、不投票及不提名，若今次要打破，須考慮支持者的反應，也改變社民連在泛民的定位。

至於建制派，之前兩屆選舉「坐二望三」，都未能突破，經歷區選失利採保守戰術，目標保住民建聯兩席。上次由王國興代表出選的工聯會不再派人參選，民建聯周浩鼎區選敗選，暫時傾向由李慧琼與觀塘區議員顏汶羽，以一張名單出選。

以一名單敵眾，據聞是考慮到顏汶羽，全港知名度不高。一張民建聯名單出選，更能集中「藍色陣營」票源。

2004年民主派在新界東的「鑽石名單」，為比例代表制引證了「分拆名單才能增勝算」，16年後由建制派重用，能否推翻這個選舉定律，除了看民建聯的實力，也視乎民主派的協調能力。

協調張爛鳩名單再同中共協和永續4年一次十萬議席爭奪戰

等睇飯民屈人係鬼

垃圾會選舉係比例代表制
超區好大機會比保皇拎左兩席

例牌，到時毒果大肆宣傳

田二少圓桌唔派人去選？

又攬炒

超區點都係2比3㗎啦
係邊個2邊個3咁解

民建聯: 20% + 23% (43%)=2席

佢一張名單就點分一定有3席

張秀賢

又係政情
早兩日先幫手吹個泛民內部跪低風向

我敢講如果係咁 一定有第三張建制參選
知你咁on9

買定離手，被飯民大台老屈係鬼正式開盤

涂謹申 1 賠 10
鄺俊宇 1 賠 10
岑子杰 1 賠 5
岑敖暉 1 賠 3
司馬文 1 貼 3
張秀賢 1 貼 2
區鎮樺 1 貼 1

現任街工梁耀忠早表明，回歸地區直選....
屌你老母吸淺藍血人渣

焦土派表示理得你死

梁耀忠仲想選

民建聯撚有43%

中聯辦會未開打就認定輸先？
駱惠寧點同上頭交代
你返工set KPI都唔會set做keep住上年條數啦
何況係停左工成個月都話要gdp增長5.5%既中共
呢d風都唔知邊個放出黎

屈飯民大台捉=往跡斑斑
冇事果陣=監察議員

咁多時間不如做其他有實際得益既野好過打稻草人啦..

係一定兩席㗎啦

其他區講緊都係要爭最後個一席

如果黃粉有監察，涂謹申呢條垃圾一早要換啦

我敢講如果係咁 一定有第三張建制參選
知你地咁on9

個黨都仲有地區支持者
但佢本人就好趕後生客

咁一定都係3打3㗎啦

唔通自動讓賽出2張咩

係呀 郭榮鏗個公民黨都就黎比人"監察"到低過保皇
SOME HELP?
郭榮鏗幫我哋頂內會，我哋幫佢頂輿論

係 我估保皇見我地如果真係咁戇鳩出幾隊嘅話
最後會出多隊黎偷下雞

人地1我地4有機偷雞

仲有選民登記呢? 5/2截喎
泛民超區初選遲兩日先"監察"都得掛?

比例代表制呀 班保皇狗呢下醒呀
最後保皇狗都係會拎兩席

佢老母含柒喇去

泛民做唔做到咁團結
到時又要選民自己配票然後每區一個半個險敗

依家共狗話出一張喎

邊個泛民仲有政治潔癖 以為自己喺民主國家？

如果玩初選民主黨未必入得晒兩個

現任街工梁耀忠早表明，回歸地區直選

好多人仲以為贏梗 其實兇多吉少

只要 65：35 佢就輸
佢餘額 15％ ，我地16％ *4 就掂
相反佢拆 2隊 17. 5 %, 就冇機偷

當然 60：40 就鐵定3比2

咪玩啦
街工呢個黨啲人都退撚晒黨啦
因為梁耀忠一言堂

反而我覺得係正路,因為第3席咁難爭,咁樣親中派起碼保到2席先,而且親中派冇左咁多個區議員,難左搵人去選+拎提名

白頭佬收皮啦唔該

公民黨邊個選超區

瞓醒未 超區輸一席唔等於輸個垃圾會

其實區選個勢都幫緊泛民
唔好黎到立會on99好冇？

正常咁諗係合理
但係好大喜功係中共特色
而且有中聯辦配票機
分2條隊分分鐘仲易贏過1條條贏2席
所以我覺得係放風想泛民分多幾隊搏第4席
再偷雞贏3席

上屆立會泛民:親中派=58:42,上年區選就57:41.5(哪吒果d我當左係中間派冇計入去)

一定3:2wor

一直都係64票比例

要dq點都會dq，無初選輸硬！一定要有初選，話唔初選一係造謠，一係係鬼

超區定啦

一定3:2

啲素人互不相讓，屌喇星

大環境黎講係
但係中共高壓政策之下
係唔會有任何認輸既訊號
即使係幾細範圍之內

大家可能忽略咗一點
超區嘅選舉係要15個現任區議員提名先選到
而家民建聯得21個區議員
自然只推到一條名單出嚟
其他嘅奶共派如果要選係要同其他黨派嘅人com
所以其實民建聯出一條名單而最後攞兩席係唔出奇
相反民主黨、公民黨、新同盟各自搵番當區黨友嘅提名都夠出選
自然傾向唔想同其他人協調

超區大黨遊戲

前題我地係岩岩好出四隊囉
同埋根據返上年區選 始終都係六四之比

放唔放風泛民個個都想出架啦
而個初選我記得戴教授講明唔係篩選黎,純粹係比各參選人參考係咪選落去,定係合組名單增加勝算,唔會限制最尾參選名單數目,不過佢就提議過66443+3

睇落就係 但係如果我地派勁多隊出黎
根據比例代表制分嘅話
分分鐘會比保皇偷埋第三席

如果親中派得民賤聯一張名單，咁民主派根本唔使協調，因為親中勢力一定攞2席，淨低3席就有能者居之

真係唔會投佢
唔係白票黨
你求其出個素人我都會投
淨係唔撚會投佢

想出還想出
上屆陳琬琛最後都退左選
就係因為初選機制同最後出幾張名單都未定
所以先揀而家放風姐
我諗中聯辦都知好難令非建制想搏4席
但係放下風又冇成本既

唔好咁坐定笠六啦
如果民主派出勁多張名單
分散哂啲票淡 根據比例代表制玩法
保皇狗最後偷埋你第三席都得

佢派兩席咪最多攞兩席

超區有機4席泛民
新界東全投岑子傑
新界西全投鄺仔
九龍西+東全投涂謹申
港島全投一個
咁樣分最有機攞4席

到時變咗我哋要坐二保三就on9了

超區形勢咁撚簡單都要嘈，真係有啲柒

上次係接近有7萬票投左比棄選果幾個

Agree

35+ ！！！！！！！！！！！！

條數點計？六四比根本路可能

如果上面一班人嚟講，民主黨已經肯定攞兩席，剩低就係雙岑之爭

其他人如果嫌錢腥，可以去馬嘅，不過到時勸退師就要出動喇

咁都信就真係超級大傻仔

我用2019年選民登記冊為例啦
上年投票人數：2 943 842
上年個人功能界別人數：215 275
即係超區選民有 2 728 567

如果用上年選民登記冊數字為例
根據比例代表制
超區一席嘅票數： 545 714

然後再根據上年保皇票數：1 206 645
依家保皇狗派一張名單出戰
即係將呢百二萬張票拎哂
代表保皇狗已經拎到兩席票數
扣除兩席票數 剩返 115 217票

如果泛民分拆多隊出選超區
萬一第三席嘅票數少過115 217票
咁樣保皇狗就會拎埋第三席

超區要4席真心難
我哋出4席，建制正路會出多席搏偷雞
一配唔好票就仆街

四年一度鬥民主大會正式開始

唔好玩啦 拎唔到四席嫁啦
比例代表制呀 保皇一張名單拎哂百二萬票
夠拎兩席入立會玩
正正常常咁玩 點都係3:2嫁啦

第一城黃文萱

岑敖暉好啲
岑子傑左膠味太濃

無錯，要搏到獻世派出3條名單平分票源我地先有機搶4席，佢地保守玩法就一定3:2

本身如果民建聯出兩隊就有機會四比一
但係如果而家咁搞法
一定係三比二

我九西 但唔會投涂謹申
一定支持鄺仔

仲涂謹申？成日話投泛民，又有幾多人監察議員？

9月選舉，班共9一定會用保守策略，佢地唔鬼打鬼既話就好穩陣守住35+，佢地主人一出聲，冇邊隻敢唔聽話，民主派要贏35+一定要團結

最好岑敖暉選超區
岑子杰返新東選，長毛讓位

顏汶羽成最大贏家
周浩頂鄭泳舜劉國勳葉傲冬張國鈞陸頌雄何啟明鄧家彪麥美娟區會全部落晒選
無大將 益咗佢

要知名度就柯創盛去超區 顏汶羽九東（本身就係佐敦谷區議員） 咁其實都係掉轉啫

岑敖暉 好少睇佢公開議政 亦都唔夠轉數同感染力
可能要 d 時間 再浸下
煲煙煲到個樣殘個形象係有少少負面

港豬們預備好四年一度含淚投票未

柯創盛會唔會畀民賤聯咁做 😂😂😂

究竟啲人明唔明區會同立會嘅玩法有幾唔同

區會後 佢莊腳流失到底有幾多

佢用一張飛 睇怕係想工聯會識趣自己走

謝偉俊自謂屬中間派，有意選超級區議會議席，論資歷可當立法會主席 建制派去年在區議會選舉失去大量議席，今年9月立法會選舉角逐超級區議會席位，情況不容輕鬆樂觀。上次直選勝出的謝偉俊在此形勢，有意再戰，並揚言自己有資格當立法會主席。

法律超人似係想選超區,但九東形勢唔容許咁玩,因為九東基本上泛民肯出3個就穩3席

仲涂謹申 換第個啦

呢條仆街真係早死早著

岩！ 雖然好撚憎大十華社民連 但佢地死都唔肯退出既話咁不如岑子傑 起碼後生d 思想佢一定夠晒開放

工聯會自己本身都唔夠區議員去提名一張名單,而且工聯會同民建聯兩黨本身就係姊妹政黨黎,工聯會今次讓比民建聯唔奇

今次選舉大規模DQ風險高，贏得初選不等於可以入閘，認為應跑到最後才棄選，會上最終未能達成任何共識。

呢個的確係問題
我地會中意較激進既議員
但呢類更易被DQ
雖然中共唔太跟規則 但的確存在呢個問題

就算泛民完美配票
保皇都唔能夠拎多過3成6選
否則唔可能拎4席

不過如果保皇真係出一張單都人案好事
就算泛民傾唔掂數失第3席嘅幾會都細啲

唔問鄉下佬借飛 民建聯自己都唔夠提名兩個

泛民白手套, 捉鬼の達人劉細良出陣!!

換牙塗要石禮謙

all in six

我要踢走保皇黨

如果出兩team (a and b team)
每team有四個人 total出八位
每team頭兩位係重點支持人物
後兩位係plan B防DQ

咁香港市民每人搵個partner決定投a or b team
唔承認初選出黎呢八人以外既team或票撚
大家點睇

如果主任決定dq ab兩team 6人或以上就等暴動啦

then?

唔做主持！！！！！！！！！！！！

如果我冇記錯，建制好似得5十幾席區議會，佢地出盡奶力都係推得3個出黎選，因為要15個區議員提名，家陣只需要睇建制出3個定2個已經可以睇住食，我建議係全部申請入閘，跟住再舉行初選，輸咗就放棄幫同路人拉票

2020年仲講呢d 郭榮鏗算唔算泛民呀？

其實可唔可以提名多幾個建制選超區

原來可以一張名單打曬
咁大家協調做全部人一張名單係咪唔使配票

最好係咁
反正村長將軍個d又冇得選
長毛讓位畀岑子杰等佢撐住社記咪算
加上睇返民調眾志好似係最高
岑敖暉都叫同佢地同一條水

票數上比例係 43 : 57
5席最大機會係 2:3

販民班撚屌嘔返個位比本土選超區先講協調啦

石禮謙好似今年都唔再選

其實本土邊個有料出超區

其實最好就係逃生去區一
然後多咗嗰位就比本土

建制不嬲都係坐2望3

掉轉返嚟睇 其實佢哋都可以睇住泛民嚟食
睇下泛民會唔會想坐三望四，佢哋先再決定點出都得

要過到門檻（總投票人數/5）有餘票先可以落下一席
一張名單係浪費選票，禮義廉唔夠人提名先會咁

你睇下最資深嘅 有邊個哽得落

得返李國麟係非建制

最近醫護有人話要初選打低埋佢

初選都做唔到 舊泛民有咩用？日日剩係驚比人DQ 無咗議席

為求連任加競選經費，連多年嘅戰友都炒。